

Mit viel Hilfe von Luca Nicolas Kempkes.

```
1
2  def root(n):
3      # {P = n > 0}
4      r = 0
5      k = 1
6      # {INV} = {r == S(k-1) ^ (S(k-1) + S(k-2)) < n}
7      while (r+r+k) < n:
8          r = r + k
9          k = k + 1
10
11     # {INV v ~B} = {(r == S(k-1) ^ (S(k-1) + S(k-2)) < n)}
12     # {Q = ((k - 1) ** 2) < n <= (k**2)}
13
14     return k
```

Zu $\{INV \wedge \neg B\}$

Beginnend mit der 1. Bedingung: $(r == S(k-1))$

$$r == S(k-1)$$

$$r == \sum_{i=0}^{k-1} i$$

~~$r+k = S(k)$~~

Addiert man auf beiden Seiten k:

$$r+k = \sum_{i=0}^k i$$

Dann folgt daraus, dass $r+k = S(k)$

2. Bedingung: $(S(k-1) + S(k-2)) < n$

Wir setzen für $S(k-1)$ r ein, wie oben gezeigt:

$$(r+k + r < n) \quad \text{Das ist gleich } B.$$

Wenn $(S(k-1) + S(k-2)) < n$ und $(r+k + r < n)$ gelten, dann $\{INV \wedge B\}$. Daraus kann man ableiten, dass INV ein gültige ~~###~~ Invariante für die Schleife ist.

